
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et Z de coordonnées respectives $\left(0;8\right)$ et $\left(10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[ZN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[ZV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[HW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[TV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(-6;1\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et R de coordonnées respectives $\left(-4;2\right)$ et $\left(-7;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $R$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $A$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(0;\frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(6;0\right)$ et $\left(-7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $UG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(-2;-5\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer la longueur  $NC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(1;-1\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[FD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et P de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(-1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[VP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et C de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[BC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[TY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(5;10\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $L$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(10;-9\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $C$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $V$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer la longueur  $AW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer la longueur  $YL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(-2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[VU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(-5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[FY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(-4;\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[CU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[LU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $V$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et L de coordonnées respectives $\left(3;6\right)$ et $\left(-8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $L$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(5;\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $V$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et L de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer la longueur  $YT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer la longueur  $AY$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(-7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[LD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(-2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[PM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[WM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $G$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et L de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(-3;- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $A$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $F$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et X de coordonnées respectives $\left(-6;-6\right)$ et $\left(-4;-8\right)$
Déterminer la longueur  $XE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(0;3\right)$
Déterminer la longueur  $SW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(3;6\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[ZN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};2\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[SZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[GF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(9;6\right)$ et $\left(5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Q$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{2};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $X$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et B de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $E$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et E de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer la longueur  $EK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer la longueur  $ZQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[QP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[RX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et M de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Y$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(-6;-8\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $F$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $Z$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $D$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $PG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et U de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(-7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $AU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(2;7\right)$ et $\left(-5;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[ES]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et E de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[EW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[ZB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(-9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(-1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Q$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(-4;- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $U$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $U$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(4;6\right)$
Déterminer la longueur  $UK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $SG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[DA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{21}{5};1\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[YD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[VG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $H$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $G$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(6;3\right)$
Déterminer la longueur  $RK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer la longueur  $FL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(10;-8\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[MC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(5;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[UZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};-1\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[KV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(2;8\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Z$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et X de coordonnées respectives $\left(6;3\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $X$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(3;\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $S$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Z$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(3;-3\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer la longueur  $HZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(7;0\right)$ et $\left(-8;7\right)$
Déterminer la longueur  $XC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(-10;2\right)$ et $\left(9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et R de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(-3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[SR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(0;\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[EC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et D de coordonnées respectives $\left(-1;8\right)$ et $\left(-3;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $D$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};1\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Y$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(-4;-2\right)$
Déterminer la longueur  $XD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer la longueur  $US$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et R de coordonnées respectives $\left(7;3\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[GR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[KH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[DH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $X$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et Q de coordonnées respectives $\left(-2;-4\right)$ et $\left(-2;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};\frac{18}{5}\right)$ et $\left(-4;\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $G$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{21}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(-2;\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $S$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(8;-10\right)$
Déterminer la longueur  $KM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer la longueur  $BP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(-6;-9\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[HT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(9;4\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[EC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[WK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(7;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(5;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Y$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $X$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $U$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer la longueur  $PD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(-1;-5\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer la longueur  $HT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(-4;0\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[HA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(0;-9\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[EL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et B de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[YB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(-5;\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $G$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $T$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $F$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer la longueur  $QC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(0;7\right)$
Déterminer la longueur  $RM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[FA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et D de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[ZD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[AL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[NL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $U$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(-7;6\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $S$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et F de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(-2;- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $F$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $K$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(-5;-7\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer la longueur  $ZG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(2;4\right)$
Déterminer la longueur  $HK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[RW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et M de coordonnées respectives $\left(-3;-7\right)$ et $\left(4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[HM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et T de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[TZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[VE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $S$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $G$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $C$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et U de coordonnées respectives $\left(-4;\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $A$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(2;-6\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer la longueur  $RW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et Z de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(-4;-5\right)$
Déterminer la longueur  $LZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(-2;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[KN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et B de coordonnées respectives $\left(8;4\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[GH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(5;3\right)$ et $\left(-7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $B$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(3;-1\right)$ et $\left(1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et E de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{3};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $E$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(5;8\right)$ et $\left(-6;1\right)$
Déterminer la longueur  $TY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(-6;2\right)$
Déterminer la longueur  $DC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-4;8\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[YH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et M de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[AM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[RM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[AU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(-8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $B$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $A$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{2};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $K$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{6};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};- \frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $V$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer la longueur  $ND$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(-7;8\right)$ et $\left(-6;5\right)$
Déterminer la longueur  $DS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(-10;-9\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[TP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(-10;-1\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[AC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et L de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[LC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(5;-4\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[XL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(2;-3\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $R$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(-10;-8\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Q$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $S$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(3;\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et W de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(-5;-8\right)$
Déterminer la longueur  $WM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(0;-5\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer la longueur  $HP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(-7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[VS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[ZX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[PM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[FP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(-4;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $L$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(-6;0\right)$ et $\left(-1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $E$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et U de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $R$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer la longueur  $XV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(-5;1\right)$
Déterminer la longueur  $BN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(7;2\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[WV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(-7;-8\right)$ et $\left(-2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[NH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et X de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(-1;\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[LV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(-8;6\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $E$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(9;-4\right)$ et $\left(8;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Z$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $K$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et F de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $F$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et R de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-5;-2\right)$
Déterminer la longueur  $FR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et V de coordonnées respectives $\left(2;8\right)$ et $\left(-8;-10\right)$
Déterminer la longueur  $VU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[BD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(2;9\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[YV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[NQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[PZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(6;2\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $P$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et W de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $W$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(2;\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $EP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(3;-6\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer la longueur  $RB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et Q de coordonnées respectives $\left(10;-10\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[PQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[BZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(-1;- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[EG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et P de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[PA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $G$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(2;-1\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et U de coordonnées respectives $\left(-3;8\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer la longueur  $GU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer la longueur  $AW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(-6;0\right)$ et $\left(9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[AR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[WD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};- \frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(6;-3\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $U$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et C de coordonnées respectives $\left(10;1\right)$ et $\left(-9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $C$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $A$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $G$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(-2;-5\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer la longueur  $AY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(-9;9\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer la longueur  $WL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(7;0\right)$ et $\left(-8;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[EW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et W de coordonnées respectives $\left(10;6\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[WP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[MS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[VZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(5;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Q$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(-7;-9\right)$ et $\left(5;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $A$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $U$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $V$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et E de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(0;4\right)$
Déterminer la longueur  $RE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-6;4\right)$ et $\left(1;6\right)$
Déterminer la longueur  $MT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(1;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[WD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(10;-3\right)$ et $\left(-3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[ZC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[DF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(-9;9\right)$ et $\left(8;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $R$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(-4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};-4\right)$ et $\left(- \frac{4}{3};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $A$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(-7;-5\right)$ et $\left(-7;-10\right)$
Déterminer la longueur  $ET$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(-5;0\right)$
Déterminer la longueur  $VX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}